{
    "question": "Dimana dapat kamu jumpai bentuk ragam hias pada bahan kayu?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "di pameran seni alam juga di pabrik atau tempat pembuatan patung :)",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Jepara, Cirebon, Bali, Kalimantan, Papua, Madura,<br><span>dan Sumatra.</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-lagu-lagu-daerah-yang-berasal-dari-sumatera-barat-581",
            "question": "Sebutkan lagu lagu daerah yang berasal dari sumatera barat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ayam den lapeh, alusi au, anak daro, bungo larangan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Anak Daro, Ayam Den Lapeh, Badindin, Barek Solok, Dayung Palinggan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kata-ansambel-berasal-dari-bahasa-apa-808",
            "question": "Kata ansambel berasal dari bahasa apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "berasal dari bahasa perancis<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "berasal dari bahasa perancis kak",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-dalam-seni-lukis-terdapat-berapa-aliran-sebutkan-dan-jelaskan-158",
            "question": "Di dalam seni lukis terdapat berapa aliran? sebutkan dan jelaskan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><strong>Surrealisme</strong><span><br></span></span><span>Lukisan aliran surrealisme ini kebanyakan menyerupai bentuk-bentuk yang sering ditemui di dalam mimpi dan sebenarnya bentuk dari gudang fikiran\u00a0bawah sadar\u00a0manusia. Pelukis berusaha untuk membebaskan fikirannya dari bentuk fikiran logis kemudian menuangkan setiap bagian dari objek untuk menghasilkan sensasi tertentu, yang bisa dirasakan manusia tanpa harus mengerti bentuk aslinya. Salah satu tokoh yang populer dalam aliran ini adalah\u00a0Salvador Dali<br></span><span><br><strong>Kubisme</strong><br></span><span>Adalah aliran yang cenderung melakukan usaha abstraksi terhadap objek ke dalam bentuk-bentuk geometri atau bentuk balok-balok untuk mendapatkan sensasi tertentu. Salah satu tokoh terkenal dari aliran ini adalah\u00a0Pablo Picasso.<br></span><span><br><strong>Romantisme</strong><span><br></span></span>Merupakan aliran tertua di dalam sejarah seni lukis modern Indonesia. Lukisan dengan aliran ini berusaha membangkitkan kenangan romantis dan keindahan di setiap objeknya. Pemandangan alam adalah objek yang sering diambil sebagai latar belakang lukisan.<span>Romantisme dirintis oleh pelukis-pelukis pada zaman penjajahan Belanda dan ditularkan kepada pelukis pribumi untuk tujuan koleksi dan galeri di zaman kolonial. Salah satu tokoh terkenal dari aliran ini adalah\u00a0Raden Saleh.<br></span><span><br><strong>Plural painting</strong><span><br></span></span>Adalah sebuah proses beraktivitas seni melalui semacam meditasi atau pengembaraan intuisi untuk menangkap dan menterjemahkan gerak hidup dari naluri kehidupan ke dalam bahasa visual. Bahasa visual yang digunakan berpijak pada konsep PLURAL PAINTING. Artinya, untuk menampilkan idiom-idiom agar relatif bisa mencapai ketepatan dengan apa yang telah tertangkap oleh intuisi mempergunakan idiom-idiom yang bersifat: multi-etnis, multi-teknik, atau multi-style...<br><br><span><strong>Badingkut(isme)</strong><span><br></span></span>Sebuah kecenderungan, penggayaan, atau cara proses kreatif yang dikembangkan oleh Herry Dim sejak tahun 1970-an. Kegiatan membuat karya dengan menggunakan bahan-bahan temuan dan bahkan bahan-bahan bekas ini kemudian bisa menjadi karya seni dua dimensi (lukisan maupun instalasi dinding), karya tiga dimensi (serupa patung), karya ruang (seni instalasi), atau karya seni tata panggung teater. Bahkan di kemudian hari dikembangkan oleh teman dan generasi penerusnya menjadi garapan musik, tari, senirupa pertunjukan (performance art), dan teater.<span>Tentang \"Badingkut\" untuk seni tata panggung teater telah ditulis oleh Herry Dim di dalam sebuah bukunya \"Badingkut:\u00a0Di antara tiga jalan teater\".<br></span><span>Aliran lain :</span>Ekspresionisme,\u00a0Dadaisme,\u00a0Fauvisme,\u00a0Neo-Impresionisme,\u00a0Realisme,\u00a0Naturalisme,\u00a0De Stij.<u></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-pola-lantai-tarian-di-bawah-ini-1tari-lilin-2tari-pa-785",
            "question": "Sebutkan pola lantai tarian di bawah ini :    1.Tari lilin\r\n2.Tari Payung\r\n3.Tari Piring\r\n4.Tari Gambyong",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "NO 1 aja ya<br>tari piring=<br>-gerak persembahan<br>-gerak singanjuo lalai<br>-gerak mencangkulak mengantar juandah<br>-gerak menyiang<br>-gerak membuang sampah<br>-gerak menyemai<br>-gerak memagar<br>-gerak mencabut benih<br>-gerak bertanam<br>-gerak melepas lelah<br>-gerak mengantar juandah<br>-gerak menyabit padi<br>-gerak mengambil padi<br>-gerak menggampo padi<br>-gerak menganginkan padi<br>-gerak mengirik padi<br>-gerak menumbuk padi<br>-gotong royong<br>-gerak menampih padi<br>-gerakmenginjak pecahan kaca<br><br>pola lantai yang digunakan<br>spiral, berbasis, lingkaran besar dan kecil, vertikal, dan horizontal<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hubungan-antara-gerak-tari-dengan-level-tinggi-280",
            "question": "Jelaskan hubungan antara gerak tari dengan level tinggi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Level Tinggi</strong><span><strong>\u00a0</strong>adalah suatu gerakan tarian dimana para penarinya melakukan gerakan seperti melompat/melayang.<br></span><br><strong>Level Sedang</strong><span>\u00a0adalah gerakan pada saat sang penari berdiri dan duduk.<br></span><br><strong>Level Rendah</strong><span>\u00a0adalah gerakan tarian dimana penari sedang melakukan gerakan tiduran atau tertembak.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1istilah-moderato-pada-lagu-goro-gorone-berarti-2nada-4-583",
            "question": "1.istilah Moderato pada lagu goro - gorone berarti....    2.nada 4 (fa) yang dinaikan 1/2 berbunyi....\r\n 3.tiap laras birama pada lagu angin mamiri mendapat. .... ketukan\r\n 4.apa nama tanda 6 5 4 lagu goro - gorone pada ruas birama ke 5\r\n 5.apa arti tanda diam yang terletak pada birama terakhir pada lagu gambang suling?\r\n 6.apa arti garis lengkung pada ruas birama terakhir pada lagu goro-gorone!\r\n 7.diam selama berapa ketukan tiap ruas birama terakhir pada lagu goro-gorone?\r\n 8.berapakah jumlah ketukan tiap ruas birama pada lagu goro - gorone!\r\n 9.berapa jumlah ketukan tanda diam pada ruas birama pertama pada lagu gambang suling?\r\n 10.disebut apakah tanda mol yang terletak di belakang tanda kunci pada lagu angin mamiri\r\n 11.apa arti nada 4 yang diberi garis miring ke kanan pada lagu angin mamiri? dan bagaimana bunyinya? tolong di jawab semua ya!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.istilah Moderato pada lagu goro - gorone berarti sedang....<br>2.nada 4 (fa) yang dinaikan 1/2 berbunyi....fis<br>3.tiap laras birama pada lagu angin mamiri mendapat. 2/4.... ketukan<br>4.apa nama tanda 6 5 4 lagu goro - gorone pada ruas birama ke 5 la so fa\u00a0<br>5.apa arti tanda diam yang terletak pada birama terakhir pada lagu gambang suling?<br>6.apa arti garis lengkung pada ruas birama terakhir pada lagu goro-gorone!<br>7.diam selama berapa ketukan tiap ruas birama terakhir pada lagu goro-gorone?<br>8.berapakah jumlah ketukan tiap ruas birama pada lagu goro - gorone!<br>9.berapa jumlah ketukan tanda diam pada ruas birama pertama pada lagu gambang suling?<br>10.disebut apakah tanda mol yang terletak di belakang tanda kunci pada lagu angin mamiri<br><span>11.apa arti nada 4 yang diberi garis miring ke kanan pada lagu angin mamiri? dan bagaimana bunyinya? tolong di jawab semua ya!!</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "unsur-unsur-yang-membentuk-melodi-ialah-303",
            "question": "Unsur-unsur yang membentuk melodi ialah? ;)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nada, irama, tempo, intonasi, ritme,",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "unsur yang membentuk melodi adalah bunyi,notasi melodi,tangga nada,tanda kromatik dan interval<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebenarnya-siapakah-penemu-seniapakah-ia-juga-seorang-seniman-432",
            "question": "Sebenarnya siapakah penemu Seni?apakah ia juga seorang seniman?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>Leonardo da Vinci\u00a0(lahir di\u00a0Vinci, propinsi\u00a0Firenze,\u00a0Italia,\u00a015 April\u00a01452\u00a0\u2013\u00a0meninggal di\u00a0Clos Luc\u00e9,\u00a0Perancis,\u00a02 Mei\u00a01519\u00a0pada umur 67 tahun) adalah\u00a0arsitek,\u00a0musisi,\u00a0penulis,\u00a0pematung, danpelukis\u00a0Renaisans\u00a0Italia. Ia digambarkan sebagai\u00a0arketipe\u00a0\"manusia renaisans\" dan sebagai\u00a0genius\u00a0universal.</span><span>Leonardo terkenal karena lukisannya yang piawai, seperti\u00a0Jamuan Terakhir\u00a0dan\u00a0Mona Lisa. Ia juga dikenal karena mendesain banyak ciptaan yang mengantisipasi teknologi modern tetapi jarang dibuat semasa hidupnya, sebagai contoh ide-idenya tentang tank dan mobil yang dituangkannya lewat gambar-gambar dwiwarna. Selain itu, ia juga turut memajukan ilmu\u00a0anatomi,\u00a0astronomi, danteknik sipil\u00a0bahkan\u00a0kuliner.</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-membuat-kincir-air-275",
            "question": "Bagaimana cara membuat kincir air?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2><strong>Pembahasan </strong></h2><p></p><p><strong>Kincir air </strong>merupakan alat sederhana yang dapat digunakan di saluran air. Kincir air memiliki fungsi yang banyak sekali, seperti penghasil listrik, pengairan sawah, dan lain lain. Kincir air sekarang banyak ditemukan di PLTA untuk menghasilkan listrik yang sederhana. Kincir air dibuat dengan kayu yang dibuat seperti roda. </p><p></p><p><strong>Jenis Jenis Kincir Air</strong></p><p></p><ul><li><strong>Kincir reaksi.</strong> Kincir reaksi merupakan kincir yang menggunakan energi potensial menjadi energi gerak. </li></ul><p></p><ul><li><strong>Kincir impuls.</strong> Kincir impuls merupakan kincir yang menggunakan nozzle untuk mengubah energi potensial menjadi energi gerak </li></ul><p></p><p><strong>Cara Membuat Kincir Air </strong></p><p></p><p><strong>Alat dan bahan </strong></p><p></p><ul><li>kaleng bekas yang tipis</li><li>Paku</li><li>Gunting</li><li>Lem</li><li>Stik ice cream </li><li>Tusuk sate</li><li>Sedotan</li><li>Tutup botol</li><li>Pisau</li></ul><p></p><p><strong>Langkah Langkah </strong></p><p></p><ul><li>Lubangi kaleng menggunakan paku bagian bawah samping dan atas samping</li><li>Pasang sedotan pada 2 lubang tersebut, jangan lupa diberi lem</li><li>Sedotan paling atas paling panjang, Sedangkan yang bawah pendek </li><li>Lubangi kecil 2 tutup botol dan lubangi secara acak</li><li>Setelah dilubangi, sambungkan kedua tutup botol tersebut </li><li>Masukkan stik ice cream kedalam lubang tutup botol tersebut </li><li>Berikan lem supaya tidak lepas</li><li>Ujung stik ice cream diberi tutup botol untuk menerima air dan berikan lem</li><li>Buat rangkaian membentuk balok menggunakan tusuk sate</li><li>Setiap sudutnya diberi lem</li><li>Setelah jadi rangkaian balok dihadapkan keatas</li><li>Bagian atas beri stik ice cream </li><li>Letakkan kaleng yang ada sedotan diatas adalah balok tersebut</li><li>Buat tiang menggunakan stik ice cream </li><li>Setelah jadi, pasang roda menggunakan tusuk sate</li><li>Tutup lubang kaleng bekas bagian atas menggunakan stik ice cream </li><li>Isi air dan jalankan</li></ul><p></p><h2><strong>Pelajari Lebih Lanjut </strong></h2><p></p><p>Tentang kelebihan dan kekurangan energi alternatif </p><p>http://brainly.co.id/tugas/22581942</p><p></p><p>Tentang jenis jenis energi fosil</p><p>brainly.co.id/tugas/6772627</p><p></p><p>Tentang energi altenatif https://brainly.co.id/tugas/9264334</p><p></p><p>Manfaat Kincir Air </p><p>https://brainly.co.id/tugas/1106588</p><p></p><h2><strong>Detail Jawaban</strong></h2><p></p><p>Kelas          : VI</p><p>Mapel         : Biologi</p><p>Bab            : Bab 7 \u2013 Energi dan Perubahannya</p><p>Kode          : 6.4.7</p><p></p><p><strong>#TingkatkanPrestasimu</strong></p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lagu-melati-suci-dengan-notasi-angka-678",
            "question": "Lagu melati suci dengan notasi angka \u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "disini nih. &gt;&gt;\u00a0<span>tunas63.wordpress.com/2008\\<br>lengkap kok</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}